---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Bismillah có nghĩa là gì?
date: 2024-10-16
description: Bismillah có nghĩa là "nhân danh Allah". Người Hồi giáo nói từ này trước
  khi bắt đầu một hành động nhân danh Allah, cầu xin sự giúp đỡ và phước lành của
  Ngài.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/21722/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/163573/
  title: islamqa.info
translator_id: 587785
---

Bismillah có nghĩa là "Nhân danh Allah". Dạng đầy đủ là "Bismillah al-Rahman al-Rahim", có nghĩa là "Nhân danh Allah, Đấng Từ bi, Đấng Nhân từ nhất".

Khi một người nói "Bismillah" trước khi bắt đầu làm bất cứ điều gì, điều đó có nghĩa là, "Tôi bắt đầu hành động này kèm theo tên của Allah hoặc tìm sự giúp đỡ qua tên của Allah, tìm kiếm phước lành từ đó. Allah là Đấng, được yêu thương và tôn thờ, với ai mà trái tim hướng về tình yêu, sự tôn kính và sự vâng lời (thờ phượng). Ngài là al-Rahman (Đấng nhân từ nhất) Đấng có thuộc tính là lòng thương xót bao la; và al-Rahim (Đấng nhân từ nhất) Đấng khiến lòng thương xót ấy đến với tạo vật của Ngài.

Ibn Jarir (cầu xin Allah thương xót ông) đã nói:

> Allah, xin tôn vinh Người và thánh danh Người, đã dạy Tiên tri Muhammad {{ $page->pbuh() }} cách cư xử đúng mực bằng việc dạy ngài nhắc đến những cái tên đẹp nhất của Người trước mọi hành động của mình. Người ra lệnh cho ngài nhắc đến những thuộc tính này trước khi bắt đầu làm bất cứ điều gì, và biến những gì Người dạy nagfi thành một cách để tất cả mọi người tuân theo trước khi bắt đầu bất cứ điều gì, những từ ngữ được viết ở đầu các lá thư và sách của họ. Ý nghĩa rõ ràng của những từ ngữ này chỉ ra chính xác ý nghĩa của chúng, và không cần phải giải thích rõ ràng.

Người Hồi giáo nói “Bismillah” trước khi ăn vì theo lời kể của `A'ishah (cầu xin Allah hài lòng với bà), thì Nhà tiên tri {{ $page->pbuh() }} đã nói:

{{ $page->hadith('ibnmajah:3264') }}

Nói cụm từ “Bismillah” trước khi bắt đầu làm một việc gì đó, có thể có ý nghĩa tóm lược là “Tôi bắt đầu hành động của mình nhân danh Allah”, chẳng hạn như nói, “Nhân danh Allah tôi đọc”, “Nhân danh Allah tôi viết”, “Nhân danh Allah tôi cưỡi”, v.v. Hoặc, “Sự khởi đầu của tôi là nhân danh Allah”, “Sự cưỡi ngựa của tôi là nhân danh Allah”, “Sự đọc của tôi là nhân danh Allah”, v.v. Có thể phước lành đến bằng cách nói đến tên của Allah trước tiên, và điều đó cũng truyền đạt ý nghĩa chỉ bắt đầu nhân danh Allah chứ không phải nhân danh bất kỳ ai khác.
